__Git Bash__ - это приложение интерфейса командной строки для Windows, которое позволяет взаимодействовать с Git, системой управления версиями. Клонировать репозитории, фиксировать изменения, push-выгрузка и pull-загрузка и многое другое возможно с помощью Git Bash.

__Git Bash__ может автоматизировать ручные задачи с помощью написанных  скриптов.

__Git Bash__ создает эмуляцию командной строки UNIX в Windows, что позволяет пользователям использовать большинство команд Git и других инструментов, которые обычно используются в UNIX-подобных операционных системах.

__Git Bash__ включает в себя такие инструменты, как Git, SSH, Bash, OpenSSL, который позволяет работать с репозиториями Git, создавать и редактировать файлы, выполнять команды Git и многое другое.

<br>

Команда ```pull``` забирает изменения из удаленного репозитория и интегрирует их с изменениями в локальном репозитории.

```git push``` означает мердж локальных изменений в удаленный репозиторий, а ```git pull``` — наоборот, мердж изменений из удаленного репозитория в локальный. Обмен данными обычно происходит с использованием протокола SSH.

<br>

__Merge request__ - это запрос на сопряжение одной ветки в другую. Чаще всего ваша ветка сопрягается с веткой мастер - основной веткой разработки.
В первую очередь они нужны при работе в команде для проведения код-ревью. Чтобы коллеги увидели новый код и как минимум его просмотрели и оставили замечания или вопросы.

Когда разработчик создает новую функциональность или исправляет ошибки в своей ветке, он может отправить запрос на объединение *(merge request)* этой ветки с основной веткой *master*. Другие разработчики могут рассмотреть этот запрос, просмотреть изменения, прокомментировать их и, если необходимо, внести дополнительные изменения. Когда запрос на объединение удовлетворяет всем требованиям, он может быть принят и объединен с основной веткой.

*Merge request* позволяет совершать коллективную работу и обеспечивает контроль качества в процессе разработки, поскольку он требует одобрения изменений другими разработчиками перед их объединением в основную ветку.

<br>

Команда ```git log``` и команда ```git status``` - это две разные команды Git, которые выполняют разные функции.
Команда ```git status``` используется для проверки текущего состояния репозитория Git. Она показывает изменения, которые были внесены в файлы в вашем рабочем каталоге по сравнению с последним коммитом в репозитории. Команда ```git status``` также может сообщить вам, какие файлы были изменены, но не добавлены в индекс, а также какие файлы уже добавлены в индекс, но еще не были зафиксированы в репозитории.

Команда ```git log``` используется для просмотра истории изменений в репозитории Git. Команда ```git log``` отображает список всех изменений в репозитории в обратном хронологическом порядке. Каждый шаг изменений содержит информацию, такую как идентификатор (commit ID), автор, дата и время, сообщение, которое описывает, что было изменено в данном шаге.

Основное отличие между командами ```git status``` и ```git log``` заключается в том, что первая команда используется для проверки текущего состояния репозитория и отображения изменений, которые были внесены в файлы, а вторая команда используется для просмотра истории изменений в репозитории.

Команда ```git status``` отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. С ее помощью можно проверить индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются Git. Информация об истории изменений проекта не отображается при выводе данных о состоянии. Для этого используется команда ```git log```.

<br>

__Submodule (подмодуль)__ - это репозиторий Git, который находится внутри другого репозитория Git. Он позволяет включать один репозиторий в другой в качестве подмодуля, что делает удобным работу с несколькими репозиториями одновременно.

Когда добавляется подмодуль в репозиторий, Git сохраняет ссылку на изменение внутри подмодуля, что позволяет другим пользователям склонировать основной репозиторий и все его подмодули одновременно. При этом, если в подмодуле что-то меняется, необходимо зафиксировать изменения и зафиксировать обновленную ссылку на коммит в основном репозитории.

<br>

Для добавления сабмодуля в свой репозиторий в Git используется команда ```git submodule add```. Эта команда принимает два аргумента: URL-адрес репозитория подмодуля и путь в репозитории, где будет храниться подмодуль.

Команда для добавления сабмодуля выглядит так:   
```git submodule add <repository> <path>```

Где `<repository>` — это адрес репозитория, который будет добавлен в качестве сабмодуля, а `<path>` — это путь до директории, где будет расположен сабмодуль в репозитории.

После выполнения данной команды содержимое подмодуля загрузится в директорию `<path>`.
Также команда GIT создаст файл *.gitmodules,* который содержит информацию о подмодуле.
